12名囚犯於中國遭受酷刑的經歷

杜斌長年研究歷史及關注弱勢群體，2013年其拍攝的紀錄片《小鬼頭上的女人》在香港上映時向《蘋果日報》表示，長約100分鐘的《小鬼頭上的女人》紀錄了遼寧馬三家女子勞教所12名女囚遭受酷刑的經歷，包括女獄警毆打上訪者、被綁在死人床三個月、遭三把牙刷、刷毛向外插入陰道不停旋轉、四肢被綁吊在兩張鐵架床上接受「懸空掛」酷刑、強迫體力勞動、坐老虎凳及電擊乳房和生殖器官等。

杜斌當時表示，紀錄片透過12位勞教所親歷者回憶，講述她們曾遭受的酷刑，以事實戳穿遼寧當局指摘媒體造假的醜行。他向《蘋果》說：「就是要讓全世界都知道，在21世紀的中國，還有這種慘無人道的酷刑！」

香港嘅未來

究竟係咩生物先做得出呢種行為

12個香港人糟受緊咩對待

呢個真係真。英雄嚟